<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<trans-abstract xml:lang="de" id="Abs2">
 <title>Zusammenfassung</title>
 <p id="Par2">
  <bold>Der Einfluss von Managementmaßnahmen zur Kontrolle invasiver Pflanzen auf die Ernährungsökologie von Waldsängerfinken (</bold>
  <bold>
   <italic>Certhidea olivacea</italic>
  </bold>
  <bold>) und Kleinen Baumfinken (</bold>
  <bold>
   <italic>Camarhynchus parvulus</italic>
  </bold>
  <bold>) auf Galápagos</bold>
 </p>
 <p id="Par3">Einige der arboreal lebenden Darwinfinken zeigten in den letzten Jahrzehnten einen dramatischen Populationsrückgang, verursacht durch die parasitische Fliege 
  <italic>Philornis downsi</italic>. Ein weiterer Grund dafür könnte der Verlust von primärem Lebensraum aufgrund des Auftretens invasiver Arten und Managementmaßnahmen zur Kontrolle dieser sein. In den letzten verbliebenen Resten der feuchten 
  <italic>Scalesia</italic>-Wälder auf Santa Cruz, Galápagos, welche durch die Invasion der Brombeerart 
  <italic>Rubus niveus</italic> stark bedroht sind, geraten verschiedene Singvogelarten zusehends unter Druck. Der Einsatz von Herbiziden sowie das manuelle Entfernen von Pflanzen zur Kontrolle der Neophyten führen zu einer großflächigen Zerstörung des Unterwuchses. Eine frühere Studie zeigte einen reduzierten Bruterfolg der Waldsängerfinken (
  <italic>Certhidea olivacea</italic>) in Gebieten, in denen Managementmaßnahmen durchgeführt wurden. Daraus ergab sich die Annahme, dass der verringerte Bruterfolg durch eine Reduzierung des Nahrungsangebots verursacht wurde, die auf die Invasion von 
  <italic>R. niveus</italic> und die Zerstörung des Unterwuchses zurückzuführen sei. Daher untersuchten wir das Furagierverhalten und den Jagderfolg des insektivoren Waldsängerfinken und des omnivoren Kleinen Baumfinken (
  <italic>Camarhynchus parvulus</italic>) an drei Standorten, die sich hinsichtlich Invasionsgrad von 
  <italic>R. niveus</italic> und dem Zeitpunkt des Herbizideinsatzes unterschieden. Wir analysierten Beuteattacken und Nahrungserfolg als Indikatoren für Nahrungsverfügbarkeit und prognostizierten eine geringere Anzahl an Beuteattacken und geringeren Nahrungserfolg in erst kürzlich kontrollierten Gebieten. 
  <italic>R. niveus</italic> und die Managementmaßnahmen beeinflussten das Furagierverhalten beider Arten in Bezug auf Mikrohabitatwahl, Substratnutzung und genutzter Nahrung. Entgegen unserer Vorhersage gab es keinen Effekt eines rezenten Herbizideinsatzes auf Beuteattacken und Nahrungserfolg der Finken. Dies könnte darauf zurückzuführen sein, dass die Vögel hauptsächlich in der Baumkrone furagiert haben und in rezent kontrollierten Gebieten nach wie vor den überwiegend aus totem Pflanzenmaterial bestehenden Unterwuchs nutzen.
 </p>
</trans-abstract>
