<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<trans-abstract xml:lang="fr" class="trans-abstract">
 <p class="p">
  <italic class="italic">Aedes aegypti</italic>, le principal vecteur d’arbovirus qui provoque la Fièvre Jaune, la Dengue, le Chikungunya et le Zika, est largement répandu dans les régions tropicales et subtropicales du monde entier. Des efforts de contrôle préventif ont été mis en œuvre dans plusieurs pays afin de réduire son impact sur la santé humaine. La récente réduction des produits chimiques disponibles pour la lutte antivectorielle, en raison de leur impact négatif sur l’environnement et la santé humaine, et l’augmentation de la résistance des moustiques aux insecticides, ont amené la communauté des chercheurs à identifier et évaluer des alternatives durables aux insecticides synthétiques. Dans cette étude, l’effet larvicide potentiel des huiles essentielles extraites de 
  <italic class="italic">Ocimum campechianum</italic>, 
  <italic class="italic">Ocotea quixos</italic> et de 
  <italic class="italic">Piper aduncum</italic> a été testé 
  <italic class="italic">in vitro</italic>. Les analyses GC et GC-MS ont montré que les principaux composés étaient respectivement l’eugénol (18 %), le 1,8-cinéole (39 %) et le dillapiole (48 %). La sensibilité aux huiles essentielles a été mesurée conformément au protocole de l’OMS. Après 24 heures, le pourcentage moyen de mortalité variait de 2.7 à 100 % pour 
  <italic class="italic">P. aduncum</italic>, de 2.2 à 100 % pour 
  <italic class="italic">O. campechianum</italic> et de 2.9 à 100 % pour 
  <italic class="italic">O. quixos</italic>. 
  <italic class="italic">P. aduncum</italic> a affiché le potentiel le plus élevé, suivi de 
  <italic class="italic">O. campechianum</italic> et de 
  <italic class="italic">O. quixos</italic>, avec des valeurs CL
  <sub class="sub">50</sub> de respectivement 25.7, 69.3 et 75.5 ppm. L’activité larvicide rapide et efficace de ces trois huiles nous a amenés à considérer les résultats comme prometteurs, compte tenu également de la possibilité de culture locale dans les zones tropicales et subtropicales de ces plantes et de la technologie simple pour leur préparation et leur production à grande échelle. Des études complémentaires sont nécessaires pour évaluer les composants individuels et leur activité en tant que larvicides.
 </p>
</trans-abstract>
